# Гайд по использованию скрипта

## Начало работы
Для работы необходимо собрать Docker контейнер, который необходим для выполнения задачи на виртуальной машине. Также следует сохранить его как `.tar` файл на локальной машине. Важно, что контейнер должен быть совместим с OS инстанса.

### Файл `auth.yaml`
Этот файл содержит информацию для аутентификации в Yandex Cloud.

```yaml
oauth_token: <oauth_token яндекс аккаунта>
folder_id: <folder_id>

```

### Файл `instance.yaml`
Этот файл используется для конфигурации образа, который будет создан для запуска Docker контейнера:

```yaml
instance_name: 'example-instance'
memory: 16
cores: 4
core_fraction: 100
gpus: 0
zone_id: "ru-central1-a"
platform_id: "standard-v1"
image_id: 'fd8m3j9ott9u69hks0gg'
disk_size: 50
subnet_id: 'e9bbe4n3sl0j90dhu3mf'
user_name: max
```

### Файл `docker.yaml`
Этот файл содержит информацию для запуска контейнера на ВМ.

```yaml
path: <путь к tar файлу на локальной машине>
interval: <интервал поллинга в секундах>
image_name: <произвольное имя образа>
image_id: <image_id>

```


## Использование
```bash
docker build --platform compatible_platform -t my_image_name .

docker save your_image:your_tag > image.tar

python main.py
```

# Отчет
## Хронология работ
Сначала я набросал структуру проекта. Примерно понял какие классы я сделаю (Config, YandexCloudManager, SSHManager и PollingManager) и попросил GPT набросать драфт для классов, предварительно объяснив общую задачу и какие должны быть функции в этих классах.

Стал разбираться с Яндексом. Сделал аккаунт в их сервисе, проверил что инстанс действительно создается (только без GPU правда). Потом было некоторое число итераций заполнения параметров в create, потому что чего-то не хватало, или что-то было неверно заполнено. Правильное заполнение ssh скопировал с вручную созданного инстанса.

Следующий этап - заставить докер работать на сервере. Собрал пустой контейнер с тайм слипом. Затем стал разбираться с bash командами, которые написал GPT. Зашел на вручную созданный инстанс, чуть их подредачил, все заработало. 

Заранился со своим time.sleep контейнером, скрипт отработал корректно.

## Архитектурные решения
PollingManager сделал не через вебхук, а реквестами на случай падения процесса на ВМ в рантайме. 

Работу с докером сделал не через репошку, а просто обычным файлом. По описанию задачи мне показалось, что код для сбора данных меняться часто не будет. Один раз собрал образ и запускаешься с него каждый день.

## Что можно улучшить
Я так понял, что яндекс дает возможность создавать инстанс из контейнера напрямую. Я не разобрался, но, может быть, это экономически выгоднее чем запускаться с фиксированной конфигурацией.

Скрипт не удаляет диски, которые остаются после удаленных инстансов. Если квота маленькая, нужно заходить регулярно чистить.

Использование time.sleep вместо ожидания готовности. Можно проверять состояние инстанса и запускать следующий этап когда предыдущий полностью завершен. Но это совсем не критично конечно
